李克強視察中國國有銀行 預告全面降準

（中央社記者陳家倫上海4日電）中國國務院總理李克強今天考察3大國有銀行後表示，要加大宏觀政策逆週期調節的力度，進一步採取減稅降費措施，運用好全面降準、定向降準工具，支持民營企業和小微企業融資。

中共黨媒人民日報社主管主辦的證券時報網分析，前述訊息反映高層對今年經濟穩成長、企業融資環境改善的高度重視；李克強對全面降準的提出，是對市場呼籲的正式呼應。可以預見，全面降準很快就會來到。

中國政府網指出，李克強4日接連考察中國銀行、工商銀行和建設銀行普惠金融部，並在銀保監會主持召開座談會。

李克強強調，要加大宏觀政策逆週期調節的力度，進一步採取減稅降費措施，運用好全面降準、定向降準工具，支持民營企業和小微企業融資。

在此之前，2018年底召開的中央經濟工作會議就提及，2019年要強化逆週期調節，繼續實施「積極的財政政策和穩健的貨幣政策」，適時預調微調，穩定總需求，要推動推動更大規模減稅、更明顯降費，有效緩解企業融資難融資貴問題等。

為回應融資難的議題，中國人民銀行（中國央行）2日將普惠金融定向降準小型和微型企業貸款考核標準由「單戶授信小於人民幣500萬元（約新台幣2250萬元）」調整為「單戶授信小於1000萬元」。

人行前述調整普惠金融定向降準考核內容，也被看作是為降準「預熱」，在利多刺激下，A股今天搶先反映，三大股指全線大漲逾2%，上海證券交易所綜合股價指數更收復2500大關。其中，券商股引領強勢反彈。

上年降左幾多次

睇黎大陸真係好唔掂

日日都降准

大陸經濟真係好大獲

禮拜一千升

仲有幾多可以降

仲有幾多招。

2000年果時係6至8 07年就10到
而家減完仲有十幾
起馬都可以玩多4~6次
如果慢慢0.5 咁玩..可以玩成十零次

我覺得佢唔降本身都冇銀行跟

星期日有ppi cpi數據出
係咪因此提前出